邨內治安良好 居民：唔知點解咁多休班警員犯案

一名停職警員昨日凌晨在大埔富善邨的升降機內胸襲年約20歲少女，警方經調查後於今午將他拘捕。事件經報道後，引來區內的市民熱烈討論，又對案件感到驚訝。

市民張小姐透露，富善邨的治安一向良好，四周都有保安巡邏，平日晚上都會專程經商場回家，不會行經偏僻安靜的地方，而且大廈內有多部升降機，如見到升降機內有可疑男子，寧願選擇乘搭第二部升降機。

姚小姐（左）及張小姐（右）均認為邨內治安良好。

她其後表示，今次的被捕犯人為停職警員，認為警方需要正視問題，避免再發生同類型事件，坦言：「唔知點解咁多休班警員犯案，可能佢哋壓力太大」。

另外，住在富善邨的姚小姐表示，大廈內有足夠的閉路電視，加上有保安巡邏，所以覺得治安尚算不錯。她指自己雖不介意與單身男子同乘升降機，但未來與朋友外出後，會叫他們陪同上樓，避免遇到色魔。她續稱，警察作為執法者，不應知法犯法，「唔多唔少會影響對佢哋嘅信任，不過一樣米養百樣人，總會有害群之馬」。

一陣會唔會屈條女係港獨份子

治安好？ 有露體狂

南亞人犯法拉唔到
內地人犯法唔會拉
休班警犯法唔會計

呢個香港只有泛民同港獨會被定罪

圖入面個2位應該好撚安全

吓 張小姐ok喎

富善邨大埔民主派重鎮

此post 已完

一定係佔中影響

以前有佔中，可以喺清場任搾又摸任摷，依家冇得摸，咪壓力太大囉。

條女好可疑
天氣咁熱著件咁厚既褸

其實唔係生到民國復興咁樣應該都有俾人非禮可能嘅..

單身男先會非禮？

仲柒過大陸人

工作壓力大就非禮？條女豬腦嗎？